證實支那快篩出錯！捷克政府：發病9天後測試才最準

中歐國家捷克衛生部接獲通報，本月斥資1400萬克朗（約台幣1677萬元）從中國買回的快篩，錯誤率竟高達80%，捷克政府今（26）日證實的確存在錯誤率，他們買回的這批試劑要等患者發病9天後再測試最為準確。

根據《捷克新聞》（novinky.cz）報導，衛生部副部長羅曼‧普米拉（Roman Prymula）指出，中國快篩錯誤率眾所周知，但並非如同通報所稱的錯誤率達八成，而是應該只有兩到三成，原因在於，這批試劑與傳統的聚合酶連鎖反應（PRC）檢測法不同，快篩無法測出病人體內有無病毒，而是檢測病人體內是否具有病毒抗體。

普米拉說，這種快篩測出的結果並非結論性質，而是指示性質，意為若病患體內具有病毒抗體，則可以得知患者已被病毒感染，他解釋，捷克選用這種快篩試劑是因為沒有其他更快的檢測方法，而這樣的測試方法也不適合每種人，對於那些開始出現症狀的患者會有更高的準確性。

普米拉解釋，民眾在出現症狀時才應該進行快篩檢察，但應等待症狀持續出現5到6天後再測試的結果較為準確，目前已知只等3天就驗的準確性較低，若想讓快篩試劑發揮最高準確性，應在出現症狀後第9天再行測試。

他坦言，這批快篩試劑的確問題不少，也不適合測試患者是否痊癒，衛生單位仍然必須查明患者是否繼續遭受病毒感染，這就是為什麼現階段接受快篩後，仍然必須進行實驗室化驗檢體的原因。

等9日先試，試到CFM先送入醫院，咁中間咪惹到成地到係

姐係垃圾黎 又測唔到無症狀
又測唔到係咪痊癒
對疫情控制無撚用

難怪冇表面特徵唔使驗la
而家明哂

問台灣買啦

下，我大天朝而家都無事啵，0感染啵！

發病9日後先有用

都病發仲驗黎做咩？

姐係驗孕棒 穿左羊水先驗到有左？

9日可以傳播幾多人

問題係佢就係唔知被驗嗰個有冇染病先要驗
連有冇染病都唔知 點知夠9日未
實際效果就係驗完出negative只代表佢係either冇染病or染左但係未夠9日
要有實際意義就要9日後再驗再出negative先知真係冇染到
咁個檢測時間就要成9日
都仲未計染病9日後驗都仲係有機會出錯

香港 澳門 台灣: AM I JOKE TO YOU?

但係有d人一病發就差唔多走得重要挨9日

9 日分分鐘死撚埋

支那快閪當然閪

係我就唔忍
百國聯軍吧！

屌你9日仲叫快速

拎左出世紙先驗

有感染就香港 澳門 台灣

冇感染就中國香港區 中國澳門區 中國台灣省

中國比晒TIPS你, 幫你將病例變0，都唔識感恩。
欠中國一聲感謝
(ON9先由中國入貨)

有病徵九日先用得，即係同你分別流感定肺炎。其實發病九日係咪基本上都知係唔係

仲好，慳返

一定係用家嘅錯

等9日燒埋啦仲測